支持民主理應支持港獨

好多時都聽到班黃絲反港獨,真係令人R哂頭
其實有港獨依個訴求出現既原因好簡單:

香港主權移交比中國, 但附帶條件係中國承諾(一國兩制, 五十年不變, 港人治港, 法治)
然而, 二十年來大家有眼見香港既社會問題,亦化有增無減
基本上一國兩制係蕩然無存

而如果香港人嘗試係制度內改變社會亦都係接近冇可能 (殘缺既議會制度例子有功能組別, 小圈子特首選舉, 政府任意DQ議員/參選人)

我地雖然好清楚有民主都唔一定可以解決到社會問題
但唔係由民意授權既政府就100%唔會去主動制定真正為人民既政策
結果就會永續例如地產霸權依D長期存在既問題

好啦, 既然制度內(政制改革)改變唔到社會, 加上香港政府又處處受制中國(天價買水, 冇單程證審批權), 人民提出獨立建國,重新制憲, 重組議會都好正常姐

重點係, 主張港獨從來都唔係一個目的,而係一個手段, 你泛民日日叫取消功能組別,我要真普選叫左咁多年都係得個吉, 起碼都要轉下口號叫香港獨立引起國際關注作為談判籌碼啦? 就好似蘇格蘭要求獨立,英國都即刻係政治、經濟、社會方面比承諾改善問題, 唔係話香港必定最後要獨立, 但以獨立作為前提去談判先可以得到最大利益, 否則港共政府睬你都傻, 跟本唔會理你日日叫我要真普選

就算港獨係幾咁冇可能,做唔到, 但你依個議題上先最分到邊個係人係鬼
係一個咁荒謬係社會, 咁荒謬既制度下, 冇可能唔支持民主, 支持民主既都會明白推動港獨先係香港既出路, 反對港獨又口頭所謂支持民主既人根本自相矛盾,一係就係有錢佬有幾層樓想樓價keep住升,一係就想永續社運

我知實會有班五毛出來講,聽日準時返工, 冇槍點革命, 香港人唔會肯流血
不斷散播失敗主義, 但事實上只要香港愈來愈多人即使口頭支持港獨,已經有好大威力,國際上亦會明白香港係有一大班人希望獨立

希望大家作為最後一代香港人, 有返少少骨氣,諗清楚港獨係咪值得支持

(有幾層樓係手, 一個月搵10k嗰d既得利益者可以出返去)

好似泛民果班人永遠都係後知後覺
即使要爭取民主, 佢地仲停留緊激唔激嬲共產黨, 邊個係鬼,
自己唔係搞分裂等等

屌呢篇文真係充滿睿智
呢家諗深一層，日日尻叫「我要真普選」「取消功能組別」但反對港獨嘅人
同一個打工仔不滿間公司
然後日日同老細講「我要加人工」「維持標準工時」然後同老細講其實你點折磨佢佢都唔會劈炮一樣咁反智

你拎中共政府同英國政府去比…

香港人唔係唔支持港獨，只係唔支持口頭港獨，港獨係只能做不能講，這就係位於支那近鄰嘅悲哀，亦係遠東地區嘅規矩，點解唔學下李嘉誠呢? 口頭話唔撤資，實際上就係將資產搬去英美。

中英的確冇得比,中共亦都冇可能因為咁而會恩賜民主比香港, 但無奈底下,港獨聲音至少可以傳到國際間比到壓力中共
一個地方既獨立訴求, 比起一成不變既"我要真普選"更易得到回響
而根據中共對付港獨人士既手法都顯示出佢地對"獨立"係比較敏感
另外如果他日中共國力變差(0.0001%機率既支爆)
香港都會因為港獨有一定既支持度而變得有硬多談判空間
算係冇辦法中既辦法

因為早期(或者現在大部份) 大量香港人都係大中華膠，就算要爭取民主都唔能夠撇除大家都係支那人呢種思想，後生仔固然得，但40歲打後個批就難了。但試問點樣可以係中共手上爭取到民主？ 結果久而久之大家都唔知自己想點，不如準時翻工儲錢買樓顧左生活先仲好。

仲有一大堆洗腦程序，咩香港要依靠支那，食物，水，經濟，變相令到香港人從來冇獨立呢個概念。

利申先個陣我未出世， 但64之後，香港係咪搞左個 民主歌聲獻中華 既節目？ 可以睇到就算知道中共咁可怕，當時都冇人諗過獨立，亦都冇呢種思想， 反而想用香港去改變支那/ 支那會改變 ， 真係天真過天真嬌

你覺得外國政府支持香港人爭取民主機會大啲, 定外國政府支持香港人支持獨立機會大啲?

只係獨派無人有一個有良好形象嘅代表人物。只有青政嘅唔成熟玩火自焚，熱血嘅粗野同宗教式狂熱。

熱血都唔係獨派

點解係都有人話佢地係獨派?

真係影衰晒

有良好形象都被熱狗抹黑曬啦，最多咪港大朋黨，但港大朋黨都知香港嘅社混界係咩一回事，所以唔想落水，響香港做反對派政治人物，除咗做立法會議員，根據冇其他出路。

又唔好咩都射晒落熱狗度, 依啲所謂嘅"代表人物"除咗梁天琦一個同兩個梁游加埋當一個之外, 其他人香港市民根本都唔知佢地係邊個, 與其話係佢地俾人抹黑, 不如話係佢地自己本身都冇做啲咩加深香港市民對本土或港獨思潮印象分嘅事啦.

係米鬼呢我就唔知啦
就係知道民主是要爭取要流血的，你想要普世價值得呀 你有power米做囉

人地歐洲全部都有血有淚有汗先 打返來

你勁得過中共 佢驚你 你米勝囉 到時你要咩都得啦

我認同樓主話支持香港獨立可以係手段

但唔會係只靠打聲勢去做 再者呢個手段到依嘉大撚把人唔buy時點撚樣做個聲音

同埋 人地理你香港有味咩 有so 米show 你囉

係鬼唔係鬼 我就真係唔識分啦
我正係知班犯民主黨只係不斷永續社運
希望有議席本土派拿緊資源去做地下工作 否則都係 本土犯民姐

但問題係
如果無人打響頭炮
根本唔會有人sense到要搞港獨
亦都帶領唔到個民情

米……

樓主

無唔無聊呀 講下思潮又要扯落抹黑
呢家係講緊無論咩派別都好 都應該要用獨立黎做籌碼/威脅黎達到自己嘅目標

港獨派最大嘅死穴就係，你主張獨立，但你如何應對共產黨嘅反撲？至少移民比獨立容易，講到尾移民又好，獨立又好，都係為咗避共產黨啫，點解要捨易取難？

愛沙尼亞當年對住成個蘇聯你又唔講，芬蘭當年一邊比德國滲透一邊比蘇聯食緊你又唔講？

你呢個論調其實係好奇怪，移民同獨立呢兩個立場根本就唔對立，plan 移民係搵後路，唔代表唔可以支持獨立

其實好明樓主講呢樣嘢，泛民主派根本無理由反對獨立，因為獨立聲音壯大對佢哋嘅政治立場只會有利

就好似本來個政治光譜係 無民主 到 普選 咁，自然袋住先會係雙方都易啲接受嘅嘢。但如果拉闊個光譜變成 無民主 到 獨立， 咁普選就會係中間派，反而有利。

不過代價就係泛民主派嘅部份資源會流向獨派到

香港抗爭比例算高 至少思想上
但有班淡友總係話港豬唔抗爭
認真世界上有幾多國家民族真係全民抗爭

其實佢地係中國派
d行動都係著重中國多過民主